# ミストレ非公式シミュレータ β

DMM GAMES による RPG ゲーム『ミストトレインガールズ』における各種計算式を反映したシミュレータの β 版．

有志による[非公式 wiki](https://misttraingirls.wikiru.jp/)における検証の流れを汲み，適宜情報更新予定．本プロジェクトへの情報提供から自動でデータベース構築，システムへの反映が行えるようにすることを目的としている．

## 本リポジトリの構成

基本的には雑多に拵えた静的サイトを GitLab Pages でホスティングし外部公開する形式を取る．実際のサイトは[こちら](https://misttraingirls-unofficial.gitlab.io/misttraingirls-unofficial-simulator/)から閲覧可能．

`master`ブランチにソースコードを格納．本ブランチへの push 時に GitLab Pages 上で自動 build されサイトが更新される．

基本的な構成要素は`src`以下に格納．

- 更新可能なデータベースとして Firebase Firestore 無料枠を利用．
- サイト形成は React（主に Material-UI）で実装．ここから関連 Firestore に接続するトークンやコードは公になっている．

基本的な情報の初期値は`data_initializer`以下に格納．

- サイト内で共通して利用できるよう，体系だったゲーム内情報を.json ファイル群として保存．
- python ファイルにて関連 Firestore に内容をアップロードする仕組み．こちらの接続情報はセキュリティ上の問題を加味して今のところ公開していない．

詳細は該当ディレクトリ内の README を参照．

---

ご相談・ご連絡は本リポジトリの issue，または misttraingirls.unofficial@gmail.com まで．コントリビュータを絶賛募集中です．

## 実装機能

### レイヤー基本情報

- [ ] TODO

### ベース能力値成長限界表

- [ ] ベース能力値成長限界表の閲覧部分作成
  - [x] 実装済レイヤーの反映
  - [x] 表編集機能と Firestore への情報送信機能
  - [x] ベースキャラクター名でのフィルタリング
  - [x] フィルタリング時，そのベースでの全レイヤー育成限界を表示
  - [x] ベースキャラクター名および各能力値でのソート
  - [x] フィルタリング時の名称選択時，入力による絞り込みを可能に（autocomplete）
  - [ ] HP 帯を指定することで増減表だけでなく具体的な能力値を表示可能に
- [ ] 情報提供フォーム
  - [x] レイヤー選択
  - [x] 各種能力値入力
  - [x] 成長 MAX および成長可能の切替
  - [x] フォームリセット，キャンセル，投稿ボタンの設置
  - [x] 情報提供が必要なレイヤーのみ選択可能に
  - [x] 指定 HP から基準値を計算し提供値における増減を算出
  - [x] 実際に値を提供する際，Firestore 上のデータを参照して値を更新できるか判定する処理
  - [x] 提供値が十分出揃った際に値を確定する処理
  - [x] Firestore への情報送信
  - [ ] UX 向上と操作ミスの不安感軽減のため，情報提供時確認画面表示
  - [ ] 投稿内容とその変更前の値をセットにした差分履歴を取るようにする
  - [ ] 差分履歴を元に、ユーザが任意時点までのロールバックを行えるようにする
  - [ ] 任意時点での投稿だけを取り消し、その影響のみを排除した値確定をできるようにする

### 戦力シミュレータ

- [ ] TODO

### ダメージシミュレータ

- [ ] TODO
